文匯報特稿：黃色經濟圈以政治取態綁架經濟，等於是自找死路

「黃色經濟圈」借政治議題炒作，大搞分化，以為能夠自成一「圈」靠「黃」續命，然而這些做法卻對本港的自由經濟造成破壞，以政治綁架經濟，試圖「攬炒」將香港推向萬劫不復的深淵。這些激進的分化最終亦令到一些黃店自食惡果，近月黃店開始醞釀爆發結業潮，不少黃店在宣佈告急後仍然不支倒閉，有眼見難以經營的「黃店」欲尋求頂讓轉手亦無人問津。

政治綁架經濟終自食惡果

不少「黃店」近月都紛紛宣稱「告急」，香港文匯報記者訪察港九多區「黃店」情況，只見大多「黃店」門前冷清、顧客稀少，多間被標籤為「黃店」的食肆都已經結業，剩下正在招租的空舖。有區內商戶向記者表示，「黃店」不景氣至少有三大原因：一是今年以來香港經濟本身不好；二是食品質素劣，難留客人再次幫襯；第三點最致命，就是它們以政治取態綁架經濟，等於是自找死路。早前有「黃店」東主為求脫手止蝕欲將店舖頂讓，但遲遲沒人問津，慨嘆「黃店」製造「攬炒」最終自食惡果。

在旺角T.O.P商場的「黃店」「千房大阪燒」年初率先宣告結業，記者日前到該商場觀察，發現這個以年輕人客流為主的商場大多舖頭已人去樓空，就算在假日時亦顯得一片冷清。同樣在旺角位於廣華街的台式食店「花果山」曾在今年2月「告急」，當時不少泛暴媒體大肆宣傳，企圖保住「黃店」，但依然未能替該店續命，最終在4月宣佈結業。而在4月宣告結業的「黃店」還有位於旺角的「兄弟幫冰室」、大角咀的「無糖不歡」以及銅鑼灣區的「蛇王二」等食肆。

「黃圈」網頁淪「催命平台」

泛暴派近月發起設置多個網上「黃圈」平台，原打算是吸引支持者幫襯「黃店」，然而這些平台不但不能吸引到多少顧客，反而變成「催命平台」、因「黃店」而流失客流。不少業內人士直言，做生意與政治無關，「財源廣進」的根本就是要「顧客盈門」，但黃圈以「政治行先」，經營肯定不能持久，最後唯有執笠了事。

■香港文匯報記者 張得民

金剛棒呢？

嘻嘻

政治取態綁架經濟 呢招根本中共慣用技兩
係中共對其他國家每日都做緊既事
家下話冇用

咁嬲做咩姐

啱啱邊個話要杯葛澳洲貨話？

屌呀，好嬲好嬲完咁撚耐，先作到咁少野
支那廢老仲未出黎幫襯藍屍店

請緊人

冇人睇都仲請到人，黨報係唔同d

屌你老味既然都係自尋死路囉,咁你理得我做乜撚嘢?你好撚驚我死咩?

金剛棒呢

藍紅經濟圈有好撚耐

共產黨果然係共產黨

開到口打劫

同上兩個星期份稿有咩分別